<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<catalog>
  <publisher>
	  <name>ЕГМОНТ</name>
	  <address>бул. „Цариградско шосе“ 113А, 1784 кв. Полигона, София</address>
	  <phone>02/4224018</phone>
	  <website>https://egmontbulgaria.com/</website>
	  <anotation>„Egmont” е сред най-влиятелните медийни групи в Скандинавия. Под мотото We bring stories to life основаната през 1878 година компания създава и разпространява истории, предназначени да забавляват и образоват. Дейността й обхваща седмични вестници, списания, комикси, книги, телевизионни програми и канали, пълнометражни филми, музика, интерактивни игри и други дигитални продукти, конзоли за игри.</anotation>
  </publisher>  
  <book year="2016" category="Литература за деца и юноши">
	  <title language="английски">Хари Потър и Даровете на смъртта</title>
	  <author>
	    <name>Дж. К. Роулинг</name>
		<website>https://www.jkrowling.com/</website>
	  </author>
	  <isbn>9789542701514</isbn>
	  <anotation>Напускайки „Привит Драйв“ за последен път, Хари знае, че лорд Волдемор и смъртожадните са съвсем близо. Защитната магия, която го е пазила жив досега, е развалена, но той не може да продължи да се крие. Черният лорд е на път да отнеме на Хари всичко, което обича. За да го спре, младият магьосник ще трябва да намери и унищожи оставащите хоркрукси. Последната битка скоро ще започне – а на Хари ще се наложи да се изправи лице в лице със своя най-голям враг…</anotation>
	  <pages>680</pages>
	  <price>24,90</price>
	  <cover>C:\Users\Maria\Desktop\Mariya\task-1\book-catalog\images\covers\HP-7.jpg</cover>
	  <rating>10</rating>
  </book>
  <book year="2016" category="Литература за деца и юноши">
	  <title language="английски">Хари Потър и Орденът на феникса</title>
	  <author>
	    <name>Дж. К. Роулинг</name>
		<website>https://www.jkrowling.com/</website>
	  </author>
	  <isbn>9789544467616</isbn>
	  <anotation>Мрачни времена настъпват в „Хогуортс“. След атаката на дименторите над братовчед му Дъдли, Хари знае, че Волдемор няма да се спре пред нищо, за да го открие. Мнозина отричат завръщането на Черния лорд, но момчето далеч не е само в своята мисия – таен орден набира съмишленици, които да се опълчат на тъмните сили. Хари ще трябва да позволи на професор Снейп да го обучи да се отбранява от злокобните умствени атаки на Волдемор – а те стават все по-силни всеки ден. Времето му изтича…</anotation>
	  <pages>864</pages>
	  <price>24,90</price>
	  <cover>C:\Users\Maria\Desktop\Mariya\task-1\book-catalog\images\covers\HP-5.jpg</cover>
	  <rating>10</rating>
  </book>
  <book year="2016" category="Литература за деца и юноши">
	  <title language="английски">Хари Потър и философският камък</title>
	  <author>
	    <name>Дж. К. Роулинг</name>
		<website>https://www.jkrowling.com/</website>
	  </author>
	  <isbn>9789544464684</isbn>
	  <anotation>Хари Потър не знае нищо за „Хогуортс“ до момента, в който множество мистериозни писма започват да се изсипват в дома на семейство Дърсли на улица „Привит Драйв“. Адресирани до него, надписани със зелено мастило върху жълтеникав пергамент и запечатани с лилав печат, те бързо будят подозрението на противните леля и чичо на момчето и са конфискувани от тях. Няколко дни по-късно, навръх единадесетия рожден ден на Хари, великан с очи, блестящи като черни бръмбари, на име Рубиъс Хагрид пристига с невероятни новини – Хари Потър е магьосник, записан в Училището за магия и вълшебство „Хогуортс“! Едно удивително приключение е на път да започне…</anotation>
	  <pages>280</pages>
	  <price>19,90</price>
	  <cover>C:\Users\Maria\Desktop\Mariya\task-1\book-catalog\images\covers\HP-5.jpg</cover>
	  <rating>9</rating>
  </book>
  <book year="2012" category="Драма">
	  <title language="английски">Вината в нашите звезди</title>
	  <author>
	    <name>Джон Грийн</name>
		<website>http://www.johngreenbooks.com/</website>
	  </author>
	  <isbn>9789542721291</isbn>
	  <anotation>Шестнайсетгодишната Хейзъл знае, че не й остават повече от няколко години живот. Затова тя гледа на себе си преди всичко като на "професионално боледуваща". Но един ден в групата за взаимопомощ, която посещава, се появява Огъстъс Уотърс. И ето как историята на Хейзъл е напът да бъде пренаписана.</anotation>
	  <pages>288</pages>
	  <price>14,90</price>
	  <cover>C:\Users\Maria\Desktop\Mariya\task-1\book-catalog\images\covers\TFIS.PNG</cover>
	  <rating>7</rating>
  </book>
  <book year="2005" category="Драма">
	  <title language="английски">Къде си, Аляска?</title>
	  <author>
	    <name>Джон Грийн</name>
		<website>http://www.johngreenbooks.com/</website>
	  </author>
	  <isbn>9789542710042</isbn>
	  <anotation>В живота на Майлс Халтър не се случва нищо. Затова решава да тръгне да търси, както бе казал поета, "Великото Може би". (А поетът всъщност е Франсоа Рабле). Пътят го отвежда до гимназия "Кълвър Крийк", където животът е всичко друго, но не и скучен. И там го чака Аляска Йънг. Прекрасната, умна, забавна, секси, самоунищожителна, пълна с проблеми и напълно пленителна Аляска Йънг. Тя въвлича Майлс в своя свят, показва му "Великото Може би" и открадва сърцето му.</anotation>
	  <pages>240</pages>
	  <price>8,49 </price>
	  <cover>C:\Users\Maria\Desktop\Mariya\task-1\book-catalog\images\covers\WA.PNG</cover>
	  <rating>7</rating>
  </book>
  <book year="2018" category="Романи и повести">
	  <title language="турски">Любов</title>
	  <author>
	    <name>Елиф Шафак</name>
		<website>https://www.elifsafak.com.tr/home</website>
	  </author>
	  <isbn>9789542705017</isbn>
	  <anotation>Елиф Шафак пише ЛЮБОВ в продължение на 15 години и половина. Увлечена по суфизма още като студентка, авторката е вдъхновена от историята на странстващия дервиш Шамс от Тебриз и средновековния духовник, мистик и поет Руми. Във времена на фанатизъм и класови предразсъдъци те отстояват духовността, която носят в сърцата си, и отварят дома си за хора от всички прослойки на обществото. Твърдо вярват в учението за любовта като основна градивна частица на живота, любовта, която свързва хората през векове, култури и географски ширини.</anotation>
	  <pages>384</pages>
	  <price>19.90</price>
	  <cover>C:\Users\Maria\Desktop\Mariya\task-1\book-catalog\images\covers\Love.PNG</cover>
	  <rating>10</rating>
  </book>
  <book year="2011" category="Романи и повести">
	  <title language="турски">Чест</title>
	  <author>
	    <name>Елиф Шафак</name>
		<website>https://www.elifsafak.com.tr/home</website>
	  </author>
	  <isbn>9789542709916</isbn>
	  <anotation>За Есма миналото е като ракла, която предпочита да държи заключена на пуст таван, но тя се отваря и при най-лекия повей на вятъра. Изсипва живота й навън – и незначителното, и значимото. От раждането на майка й в кюрдското село на брега на Ефрат, през влагата на апартамента в Истанбул, до лавандуловата улица на Лондон u пясъците на Абу Даби, в които потъва баща й.</anotation>
	  <pages>432</pages>
	  <price>17,99</price>
	  <cover>C:\Users\Maria\Desktop\Mariya\task-1\book-catalog\images\covers\Honor.PNG</cover>
	  <rating>8</rating>
  </book>
</catalog> 